---
title: "パフォーマンスとアニメーション（その他にも）：2015年Krita Kickstarterプロジェクトに参加しよう！"
date: "2015-05-04"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

Kritaをもっと軽快に、Photoshopよりも軽快に動くようにしよう！これが今年のKrita Kickstarterが第一に掲げるテーマです。

昨年のKickstarterは大きな成功をおさめ、その全ての支援は膨大な数の素晴らしい諸機能を実装したKrita過去最大、最高のリリースたるKrita 2.9という成果を結びました。実は今週に我々はPhotoshop式のレイヤースタイル機能(当然速度向上とたくさんのバクフィックスも行われています)を実装したKrita 2.9.4をリリースする予定です！

{{< youtube WPwY7fTSq-0 >}}

今年は2つの野心的な目標を掲げています。一つ目はリードアフターライト、対話型処理のパフォーマンス（すなわち描画時のパフォーマンスの向上）です。大きなキャンバスを。Kritaは（あえてこう言ってもいいでしょうか？）Photoshopと同程度には軽快に動くようにならなければなりません！我々は既に概念実証を行っていますが、これを達成するにはKritaのコードの中核まで潜っての多くの作業が必要です。その結果としてKritaはまたメモリ使用量のさらなる効率化を達成しなければなりません

また、我々は過去3つのアニメーションプラグインプロジェクトから一つの教訓を学びました：もしKritaに既存の手書きアニメーションをサポートさせたいなら、アニメーションをKritaのコアへと組み込む必要がある、と。これは偶然ではなく、ここはKritaの描画パフォーマンスをさらに向上させるのに作業を行う必要のある箇所とまさに同じ箇所だったのです。

そしてこれが今年の大きなテーマです：必要な作業は多く、かつ本当に難しいものですが、我々はそれを成さねばならない―そしてそれには皆さんの支援が必要なのです！あなたの支援により、Krita 3.1はさらに素晴らしく、さらに軽く、さらに使って楽しいアプリケーションになるはずです！

もし目標金額を超過することに成功した場合（昨年度は実際目標金額を超過しています！）、1500ユーロ（約20万円）ごとにさらなる目標がアンロックされてゆき、Kickstarterでの後援者による投票でどの目標をとるかが決定されます（昨年と同じ方式です！）

我々のKickstarterのページはこちらからどうぞ：

[https://www.kickstarter.com/projects/krita/krita-free-paint-app-lets-make-it-faster-than-phot](https://www.kickstarter.com/projects/krita/krita-free-paint-app-lets-make-it-faster-than-phot)

KritaのKickstarterページの日本語訳はこちらからどうぞ [https://jp.krita.org/krita%EF%BC%9A%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AE%E3%81%8A%E7%B5%B5%E6%8F%8F%E3%81%8D%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E2%80%95photoshop%E3%82%88%E3%82%8A%E3%82%82%E8%BB%BD%E3%81%84%E5%8B%95%E4%BD%9C/](https://jp.krita.org/krita%EF%BC%9A%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AE%E3%81%8A%E7%B5%B5%E6%8F%8F%E3%81%8D%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E2%80%95photoshop%E3%82%88%E3%82%8A%E3%82%82%E8%BB%BD%E3%81%84%E5%8B%95%E4%BD%9C/)
